（講故-靈異）紅衣娃娃

（這是從某個friend聽番黎的靈異故事。）

她是個全職的家庭主婦，家中只有老公和一個剛上中學的女兒。

她老公很爛賭，早前賭馬花掉了不少錢，家中的儲蓄被花的所剩無幾。女兒要上學，還要交書簿費。生活很緊迫。

老公為了生活問人借了不少錢，為了還錢老公特意去找工作。經過他朋友的朋友介紹，終於找到份人工高且只是做很短時間的工作。

本是應該開心的事，可是她總覺得有點不安。

這段時間她老公總是覺得有奇怪的事發生，例如水杯会移位，電燈突然關了。他還說自己總是看見個奇怪的娃娃。好像跟著自己。可是她只是以為是想多了。

期初以為是有人在性騷擾或在惡作劇，可是這種頻繁的騷擾讓她更加之不安。為了老公的安全，她曾想過要老公辭職。可是老公說：“辭職，d錢點算？果d係壓力掛，或者係我多心，吾理點我都系要揾錢還比人。”

早知如此，何必當初。如果他不賭馬，當初也不用淪落至此，她想道。

老公上班第二晚，她想著幫老公送飯，路過間幼稚園見到個紅衣娃娃。背後一股透心涼，讓她頓時毛骨悚然。

本是想送飯給老公，卻怎麼也沒見到他，或許是在工作。她這麼想著就把飯盒放在休息室的桌上。

凌晨11點半，回家的路上她走過一條馬路，一個小女孩站在對面直直地盯著看她。她想著為何小女孩還不回家？路過小女孩時，她又感受剛剛的涼氣。轉頭看，那個小女孩已經不見了。

她剛剛好像聽到那個女孩“嘿嘿”笑了兩聲。

或許只是錯覺，但回到家中證明了她那不只是錯覺。

家中那個在幼稚園看見的娃娃出現在了臺上，而地板被踩滿了一地的泥巴，仔細看泥巴仿佛是個孩子踩的。看見這邪門的事，她立馬把娃娃丟到樓下，跑到房間叫醒了女兒，希望這不是真的。

她罵道：“地下d鞋印係咪你整的！個公仔你邊到囉番黎的？！”

她渴望這是女兒的惡作劇。

“唔？唔知呀...我番到黎就瞓左啦，岩岩先醒。”

她不知女兒說的是真是假，但她更擔心的是工作中的老公。她打了很多次電話，都未能打通老公電話，這幾天的事讓她很慌亂。

她慌張地找了幾個朋友說剛剛的事，但沒有人能信她。

可是她不知，女兒站在房門一直看著自己，就好像那個小女孩一樣，在一角看著她。

即係點....

例如水杯会移位

吾
系

完

之後呢？

我家姐間學校有份功課係作篇假新聞
佢懶得開ac 所以攞咗我個連登ac嚟做功課

忽略啦唔好在意

唔
係

冇架啦

淨係吾系兩個字已經0分